「百度已死」引爆網絡 百度一夜蒸發260億

【大紀元2019年01月23日訊】（大紀元記者蕭律生報導）22日一篇題為「搜尋引擎百度已死」的文章在大陸網絡上瘋傳。文章說「偌大中文互聯網，連一個搜擎都沒有」。23日，百度回應後，該文章作者又一次回擊。網民則期盼谷歌回中國。

週二（22日）晚，自媒體新聞實驗室的一篇名為「搜尋引擎百度已死」的文章引起各方關注。

文章開篇指，近半年使用百度的網民發現在該搜索引擎首頁上顯示的搜索結果，一半以上是百度自家產品，尤其頻繁出現的是百度自媒體平台「百家號」。

「（百家號）幾經調整，現在成了一個以營銷號為主體的內容平台，內容包羅萬象，數量很大，質量堪憂。」

隨後文章列舉了一些例子，證明百度搜索的信息來源不可靠，還將用戶帶到「百家號」。例如「百家號」的文章「美國中情局向本拉登家族致歉」，其來源是專門製造假新聞的網絡媒體。

再如「英國脫歐」，除了第一條是百度百科，第2、4、5、7條均是「百家號」文章。關鍵字「美國總統特朗普」的搜索結果中，超過一半是「百家號」的文章。

文章嘲諷百度，簡直可以改名叫「百家號站內搜索」；還引述一名科技媒體工作者調侃的說法，2019年會有不少公司在「招聘要求」裡加上一條「日常用百度搜索資訊的求職者，慎用」。

另外，文章還用「飲鴆止渴」來形容百度的商業決策：「百度已經不打算好好做一個搜索引擎了，它只想做一個營銷號平台，把希望來搜索內容的人全都變為自家的流量，然後變現。」

文章最後以「悲哀」形容大陸網絡世界：「偌大的中文互聯網現已墮落到如此境地，連一個搜擎都沒有了。」

百度一夜蒸發260億

新浪財經綜合報導，當天（22日），花旗發布投資研究報告，把百度目標股價調低，從262美元調低至205美元，百度還被列入「30天負面催化觀察」名單（30-Day Negative Catalyst Watch）。

受消息影響，百度股價當晚在美股市場一度跌超過7%，低見158.52美元，收報160.39美元，下跌6.4%，市值一夜之間蒸發約38億美元，約合人民幣260億元，市值跌至約560億美元。

百度於23日發聲明回應，稱「百家號」在搜索結果中的內容在全站中所占比例少於10%，並稱該自媒體平台現已有190萬的創作者。

上述文章作者隨即在微博上回懟：「全站比例沒有太多意義（而且百家號占全部內容比例居然有近10%？），大家搜索一般只看前兩頁。如果能給出第一頁的結果占比會更有說服力。」

網民熱議「百度已死」

此事件「掀翻」大陸社交網絡。《搜尋引擎百度已死》文章不僅被瘋傳，也引發網民熱議。

不少網民坦言有類似遭遇：「官網都需要打開四五個才能知道哪個是真的，辣雞百度，純廣告。」「現在的百度，我搜個考試報名的官網，翻一頁也找不到，全是廣告。」「最近報名二建也是。搜了幾個，全部都是培訓機構。」

「真的，百度是個什麼東西，瀏覽器有個反應時間，有零點幾秒閃了一下我要搜的東西在第一條，然後就在這條上面加了四條廣告⋯⋯」「全是廣告 連百度百科都要讓位。」「以前百科都是第一個的，現在變得連百度百科都找不到了。」

還有網民表示：「百度有錢花貸款平台，聯合校外教育培訓機構，聯手詐騙，害了不少學生。」「百度查病，多半晚期，貼吧問病，準備棺材。」「百度無良，只會作惡。」「自從魏則西事件之後就改用⋯⋯像百度這種企業，必須要通過用腳投票狠狠地懲罰一下！」

「人人都想著投機、想走歪路，勤勞踏實好好做事的社會風氣被敗壞光，人心變了還回得去嗎？」

另有網民稱360瀏覽器比百度更為糟糕：「360比百度更牛逼。百度得一頁，360得三頁。」

還有網民想要使用谷歌搜索引擎：「好想弄啊」；還有網民希望谷歌重返大陸，紛紛詢問：「Google什麼時候回來？？」#

責任編輯：孫芸

GOOGLE一早返黎啦黎 唔係大陸個網絡城牆點黎

唔係百度已死，係中國已死

GOOGLE街景而家做緊大陸地圖，開始試水喇。

很想要吧

搞盜版mp3起家，係咁上下嫁啦

之前侵未狂屌前, 係支那用google已經叫你轉用google既支那版, 之後侵狂屌之後就再無見果句野

真香港人唔應該再用Google

大陸俾你入返黎，個database應該唔使幾耐就會同蘋果一樣轉去大陸server架喇，又或者已經轉左唔講俾你地知。

咁大陸用咩？

唔通用百度嚟search嘢？吓

內聯網係咁上下啦

地獄鬼國

13億市場重要
定係七百萬人重要？

香港幾時禁google?
冇理由13億人冇得上
你700萬人有得上wo

中共愚民政策黎

帝國晚期病徵 厄運連連 一連串政策失敗
經濟蕭條 而且問題冇解決方法

中共統治下各行各業都唔理道德諗住點樣搵快錢。

自媒體新聞實驗室

新聞可以點實驗法？